（棄匯保資產）支那人民銀行調降存款準備率1個百分點 15日生效

中國人民銀行今天宣布，10月15日起，下調大型商業銀行、股份製商業銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行人民幣存款準備金率1個百分點。

華爾街見聞報導，人行指出，降準所釋放的部分資金，將用於償還10月15日到期的人民幣4,500億元中期借貸便利（MLF），這部分MLF當日不再續做。除去此部分，降準還可再釋放增量資金約人民幣7,500億元。

人行指出，人行將繼續實施穩健中性的貨幣政策，不搞大水漫灌，注重定向調控，保持流動性合理充裕，引導貨幣信貸和社會融資規模合理增長，為高質量發展和供給側結構性改革營造適宜的貨幣金融環境。

人行也說，本次降準仍屬於定向調控，銀行體系流動性總量基本穩定，銀根是穩健中性的，貨幣政策取向沒有改變。降準釋放的部分資金用於償還中期借貸便利，屬於兩種流

動性調節工具的替代，而餘下資金則與10月中下旬的稅期形成對沖。因此，在優化流動性結構的同時，銀行體系流動性的總量基本沒有變化。中國人民銀行將繼續實施穩健中性的貨幣政策，不搞大水漫灌，注重定向調控，保持流動性合理充裕，引導貨幣信貸和社會融資規模合理增長，為高質量發展和供給側結構性改革營造適宜的貨幣金融環境。